習近平親授中共人民警察警旗：警察要對黨忠誠、紀律嚴明

中國人民警察警旗授旗儀式周三（26日）在北京人民大會堂舉行，國家主席習近平親自授旗並致訓詞。習近平指，中國人民警察是國家重要的治安行政和刑事司法力量，並提出四點要求。

同場還有中國人民警察警旗首度公開亮相，其由紅藍兩色組成，警徽在左上角。

習近平在致訓詞中表示，在新的歷史條件下，中國人民警察要做到四點要求，分別為對黨忠誠、服務人民、執法公正、紀律嚴明，並且要全心全意為增強人民群眾獲得感、幸福感、安全感而努力工作，堅決完成中國共產黨和人民賦予的使命任務。

官方傳媒報道指，習近平在儀式中分別向公安部部長趙克志、國家安全部部長陳文清授旗。

報道又介紹中國人民警察警旗的式樣意義，紅色是主色調，「紅色體現黨對人民警察隊伍的絕對領導、全面領導，彰顯人民警察隊伍絕對忠誠、絕對純潔、絕對可靠的政治本色」。至於藍色則是突顯職業特徵，「代表人民警察對平安的守護」。報道指，確定中國人民警察警旗有重要意義，是為「深入推進人民警察隊伍革命化正規化專業化職業化建設、激勵人民警察忠實履行黨和人民賦予的新時代使命任務」。

（新華社）

https://www.hk01.com/即時中國/515797

所以做警察唔使正義,唔使執法.對黨忠誠就可以隻手遮天！

習近平 真係好驚自己掌握唔到 軍權/警權

佢上台到家陣, 每隔幾個星期就會見一次 軍方高層/公安高層
然後來來去去都係講:「軍人/警察 要對黨忠誠, 擁護黨 , 維持黨的領導」

如果習近平 有一日失去軍權/ 警權.......佢真係死得

乜原來仲有警旗

日日都分裂緊個國家
學一生句野驚

有警旗法未？

平常心面對敵人既把戲